<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>作为一名普通人的追求</title>
    <link href="/2022/04/27/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%99%AE%E9%80%9A%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%BF%BD%E6%B1%82/"/>
    <url>/2022/04/27/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%99%AE%E9%80%9A%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%BF%BD%E6%B1%82/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&amp;emsp;&amp;emsp; 每到邻近结课面临一大堆任务时总想“摆烂”，从心理学来看，所谓的“摆烂”其实就是自我效能感不足，表现为面对困难的无力感。我是一个喜欢考虑未来的人，这种自我效能感不足会使我感到焦虑。其实我想了一下，归根到底还是自己有着对美好事物的向往，希望未来可以有一个属于自己的房子、能用好手机好电脑、能娶一个漂亮的媳妇儿，我相信这也是大多数人共同的向往。但是，如果没有这些我们的生活一定会过得很糟糕吗，我想不是，之所以我们会对种种事物有一种追求，其实是我们与他人作了对比而产生的，因为别人有，那么我也希望自己能有。但人与人始终是不一样的，成长环境、生理遗传等总会让人与人之间产生很大的差异。就我个人而言，我很清楚自己各方面的水平，不算聪明有时处事可以说很笨拙、表达能力也一般、身高相貌也很普通，其实就是一个普通人而已，既然是一个普通人，又为什么一定要将种种美好与宏伟愿景与自己绑定呢：当感到无力时就焦虑，认为前途一片灰暗，又有什么必要性呢？在明确了自己是一个普通人后，也并不意味着可以停滞不前，普通人也有对美好生活追求的权利，虽然知道自己很大概率上不会完全的得到那些大家趋之若鹜的美好，但总能得到普通人应得的生活，脚踏实地，生活总不会过得太差。我只希望可以首先养活自己，这是我的基本追求，在这基础上组建一个属于自己的家庭，再养活自己的家庭，这是我作为一个普通人的追求。“既要脚踏实地，也要仰望星空”，共勉~</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>小记</title>
    <link href="/2020/12/19/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/"/>
    <url>/2020/12/19/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&amp;emsp;&amp;emsp;最近很多事，两个课程设计、各科期末备考，一件又一件的事，我不禁想我们穷极一生究竟是为了什么？<span id="more"></span>前段时间我妈给我打电话，告诉我我弟最近一次考试不是很理想，正值礼拜五他放假回家，想让我和他聊聊学习方面的事。我问了他每科考试成绩，数学成绩九十几分，因为我的数学成绩不好，在中考尤其是高考包括后面与数学关联性强的专业课上都吃过很多亏，我便滔滔不绝地给我弟“灌输”思想，诸如现在数学基础没打扎实会在今后的学习工作中吃很多亏、数学很大程度上制约今后的发展，毕竟无论学文学理高考都脱不开数学，我让他从现在起就一定要把学习重心放在数学上，让他去报个数学补习班专门针对他的问题去解决，还有要把手机交给爸爸妈妈，可以玩但要控制时间，因为使用电子产品的的确确会很大程度影响学习，噼里啪啦说了近半个小时，我说完了喊了一声我弟的名字，他没回我，我才发现他原来已经睡着了。过了俩礼拜，又是一个礼拜五，他给我发了一条QQ消息，说他在京东买东西送了一个月网易云音乐的会员月卡，他说他不用网易云问我要不要。我也不知道为什么感觉有一阵苦楚涌上心头，这种感觉就是我让他牺牲很多娱乐时间去学习，仿佛做了恶人，而他却有什么好东西还是都先想着你。我就想我以后应该怎么对待我的孩子呢？是应该给予ta一个快乐丰富的童年，在学业上不作过多约束，让ta自己选择自己要走的路；还是应该紧抓学业成绩，在理想情况下为今后的升学事业打下扎实基础呢?<br>&amp;emsp;&amp;emsp;答案目前还无从得知，但如果要我说我回忆中最快乐的时光还是从前，我很怀念小学一年级时我们一家住在丹阳路口的老出租房里，我爸在街边一个影像店里租来了一张游戏光盘和一个DVD、俩游戏手柄，把设备插好后我和我爸一个游戏一个游戏的玩；我很怀念小时候在老家农村里爷爷奶奶家的土狗Mary，听说这个英文名是在学校教书的姑姑取的；我很怀念老家的街坊邻居，我随父母来南方定居后每年会回北方的老家，以前我每次回家的第二天早上都会去找对门的小伙伴，我每次去的时候人家还没起床，我就在一旁等着她收拾，然后和其他小伙伴一起到处玩；我很怀念我的初恋，和她在一起的时光很美好，我还记得那时中午午休，我和她座位挨着，她趴在桌子上朝我看，我趴在桌子上朝她看，然后我就开始做各种鬼脸逗她笑，而她因为同学都在午休的缘故也只能憋着笑。然而过了几年，我们家的生活条件确实比以前好了不少，但我爸再也没有和我一起打过盗版游戏了；Mary也在某一天晚上被偷狗贼偷走了；以前的小伙伴辍学的辍学，打工的打工，就算回家也不会再聚在一起玩；我也早已孑然一人。所以人究竟是了什么呢？越长大快乐越少，烦恼越多。何时又到头呢？又回到那个问题，我应该怎样教育我的下一代呢？我不得而知。<br><img src="https://s3.bmp.ovh/imgs/2022/04/07/4211540219f90d7f.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>随笔</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
